【武漢肺炎】賈靜雯新年做錯兩件事？ 內地網民揚言封殺

武漢肺炎疫情持續蔓延，不少演藝圈藝人也紛紛慷慨解囊遭民眾大讚。日前范瑋琪因不滿行政院長禁止出口口罩飆罵蘇揆是「狗官」，遭網友砲轟，大陸網友卻反倒力挺；而在中國大陸娛樂圈占有一席之地的賈靜雯，則因過年期間發文沒表態，且疫情爆發後，也沒在微博貼出疫情相關文章，讓大陸網友相當憤慨，紛紛揚言要脫粉、封殺。

網友們留言氣憤地說：「新年從來沒有發過祝福，不表明立場還來大陸撈錢，挺失望的。」、「我現在對賈靜雯真的好失望。國慶啥也沒說。現在國家出了這麼大的事，一個微博都沒有。」、「為什麼微博都不會轉一點預防疫情的消息……台灣人就是這樣嗎」、「滾吧！一面到大陸撈金，一面討好台灣當局，想做雙面人啊？」、「難道你春節，和這次病毒你一點發聲都沒有？ ？ ？平時只知道秀女兒？」、「太失望了，原來國慶的時候你都沒有發聲，大陸那麼多人支持你，現在武漢重大疫情，你真的毫無作為，再不會粉你了」

或許是知道事態嚴重，賈靜雯微博緊急31日下午轉發一則大陸防疫內容，並附上加油符號；許多網友看了貼文紛紛轉向替她加油打氣，這才暫時解除危機。

賺人仔真係唔撚易

《天滅中共賦》

共黨臣民 作惡多端
外侵諸邦 內屠義士
黃禍所至 寸草不生
禍國殃民 血債累累
習妖維尼 逆天而行
自立為帝 天怒人怨
庚子伊始 天譴將臨
大仙報夢 國運已盡
共黨治下 必有七患
正月武肺 播毒中原
二月流感 飛禽盡亡
三月地震 血流成河
四月豬瘟 百物騰升
五月飢荒 易子而食
六月內戰 析骸而爨
七月水災 長江決堤
炎共將亡 水德當立
歲在庚子 天滅中共

八月呢？